麻雀問題

識左打牌啦，但有樣野唔明。假如而家係東風南局，係咪咩家既人抽到三隻東都有一番加，而坐南位既人有三隻南先多一番，其他人冇？同埋如果碰/上左牌可以即刻有糊食定要跟規矩嘔返隻牌出黎先？

咁都唔明都叫識打牌？

冇，前兩日先學

同埋有幾次碰完牌食到糊但都唔當食到糊，一定要放返隻牌出黎先？

我都覺 咩問題黎

你要知咩係「叫糊」先

場風自風都有番

但叫得糊，碰左牌洗唔洗還返隻定直接食糊？

東位即係隻番東？

食糊要14隻牌喎！當刻唔當食糊有冇問人點解先？

再學過啦

我個陣係對對糊，三pair三隻相同以及有一對眼，最尾個pair又碰牌隻齊應該食糊，但要我放返隻出黎

ダブ東
とは東場で東家の場合に風牌の東を刻子または槓子にすると２翻つく事です。
場と同じ風牌のことを場風牌（バカゼハイ）や圏風牌（チャンフォンパイ）と呼び、場風牌の刻子または槓子で１翻の役となります。
自分の風の風牌のことを自風牌（ジカゼハイ）や門風牌（メンフォンパイ）と呼び、自風牌の刻子または槓子を集めると１翻の役となります。
そして、場風牌かつ自風牌である風牌のことを連風牌（リェンフォンパイ／レンフォンパイ）と呼びます。東場で東家の場合の連風牌である「東」を刻子または槓子にするとダブ東となり、自風牌と場風牌で２翻つきます。
有唔明再問

唔洗放返隻出嚟
你最後嗰個碰牌唔係叫「碰牌」而係叫「食糊」

你叫糊即係你差一隻就食糊。無論你最後一個combination係碰/上/眼，只有你摸到/有人打嗰隻牌就可以即刻開牌食糊

你同人打有冇賭錢
如果有好明顯你俾人當咗水魚

哦，其實呢個情況係手機玩個時發生，有好幾次都係

直接食

係咪你打機果陣，有「食」呢個制你無撳到，你撳左「碰」，所以佢要你打番隻出黎，

你玩緊香港牌定日本牌

（帶帶頭盔：呢樣我都唔肯定，但係我同啲friend係咁玩嘅。有錯請賜正 ）

引用返熊巴講嘅「場風自風都有番」

你最多可以透過風/位攞兩番

第一番： 場風

東風南局 >> 碰東有一番
西風東局 >> 碰西有一番
南風南局 >> 碰南有一番
X風Y局 >> 碰X有一番

好易明啦

第二番：自風

首先要學點睇位。莊永遠係東位
順住佢嘅逆時針方向就分別係南西北位

跟住無論係咩風咩局，只要你碰啱你個位嘅字：

東位碰東
南位碰南
...
就有一番

哦，明白。原來咩局都係冇影響，睇風同你的位

解釋得好好

如果你係叫糊既 咁你要碰/上既果隻牌就食得啦仲打乜春

邊條契弟教你打牌
打佢老母臭啦